# କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ପ୍ରତିରୋଧ କରିବାକୁ ଆପଣ କ’ଣ କରିପାରିବେ?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ୱେବସାଇଟ୍ ଗ୍ରାହକ |
</summary>


- ଯଦି ଆପଣ ପସନ୍ଦ କରୁଥିବା ୱେବସାଇଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାର କରୁଛି, ସେମାନଙ୍କୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାର ନକରିବାକୁ କୁହନ୍ତୁ |
  - ଫେସବୁକ୍, ରେଡ୍ଡିଟ୍, ଟ୍ୱିଟର କିମ୍ବା ମସ୍ତୋଡନ୍ ଭଳି ସୋସିଆଲ୍ ମିଡିଆରେ ଚିତ୍କାର କରିବା କ difference ଣସି ପରିବର୍ତ୍ତନ କରେ ନାହିଁ | [କାର୍ଯ୍ୟଗୁଡ଼ିକ ହ୍ୟାସଟ୍ୟାଗ ଅପେକ୍ଷା ଅଧିକ ଉଚ୍ଚ ଅଟେ |](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - ଯଦି ଆପଣ ନିଜକୁ ଉପଯୋଗୀ କରିବାକୁ ଚାହୁଁଛନ୍ତି ତେବେ ୱେବସାଇଟ୍ ମାଲିକଙ୍କ ସହ ଯୋଗାଯୋଗ କରିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ |

[କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କହିଛନ୍ତି](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ଆମେ ସୁପାରିଶ କରୁଛୁ ଯେ ଆପଣ ନିର୍ଦ୍ଦିଷ୍ଟ ସେବା କିମ୍ବା ସାଇଟଗୁଡିକ ପାଇଁ ପ୍ରଶାସକଙ୍କ ନିକଟରେ ପହଂଚନ୍ତୁ ଯାହା ସହିତ ଆପଣ ନିଜ ଅଭିଜ୍ଞତା ବାଣ୍ଟୁଛନ୍ତି |
```

[ଯଦି ଆପଣ ଏହା ମାଗନ୍ତି ନାହିଁ, ୱେବସାଇଟ୍ ମାଲିକ ଏହି ସମସ୍ୟା କେବେ ଜାଣନ୍ତି ନାହିଁ |](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ସଫଳ ଉଦାହରଣ |](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
ଆପଣଙ୍କର କିଛି ଅସୁବିଧା ଅଛି କି? [ବର୍ତ୍ତମାନ ସ୍ୱର ଉତ୍ତୋଳନ କର |](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ନିମ୍ନରେ ଉଦାହରଣ |

```
ଆପଣ କେବଳ କର୍ପୋରେଟ୍ ସେନ୍ସରସିପ୍ ଏବଂ ଜନ ନୀରିକ୍ଷଣରେ ସାହାଯ୍ୟ କରୁଛନ୍ତି |
http://crimeflare.eu.org
```

```
ଆପଣଙ୍କର ୱେବ୍ ପୃଷ୍ଠା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର ଗୋପନୀୟତା-ଅପବ୍ୟବହାର କରୁଥିବା ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ପାଚେରୀ-ଉଦ୍ୟାନରେ ଅଛି |
http://crimeflare.eu.org
```

- ୱେବସାଇଟ୍ ର ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ପ read ିବାକୁ କିଛି ସମୟ ନିଅ |
  - ଯଦି ୱେବସାଇଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ପଛରେ ଅଛି କିମ୍ବା ୱେବସାଇଟ୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସହିତ ସଂଯୁକ୍ତ ସେବା ବ୍ୟବହାର କରୁଛି |

"କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍" କ’ଣ ତାହା ବ୍ୟାଖ୍ୟା କରିବା ଆବଶ୍ୟକ, ଏବଂ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସହିତ ଆପଣଙ୍କର ତଥ୍ୟ ଅଂଶୀଦାର କରିବାକୁ ଅନୁମତି ମାଗିବା | ତାହା ନକରିବା ଦ୍ trust ାରା ବିଶ୍ୱାସର ଉଲ୍ଲଂଘନ ହେବ ଏବଂ ପ୍ରଶ୍ନର ୱେବସାଇଟକୁ ଏଡାଇବା ଉଚିତ୍ |

[ଏକ ଗ୍ରହଣୀୟ ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ଉଦାହରଣ ଏଠାରେ ଅଛି |](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
ମୁଁ ତୁମର ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ପ read ିଛି ଏବଂ ମୁଁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଶବ୍ଦ ପାଇପାରୁ ନାହିଁ |
ଯଦି ତୁମେ ମୋର ତଥ୍ୟକୁ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେରେ ଖାଇବାକୁ ଜାରି ରଖ, ମୁଁ ତୁମ ସହିତ ତଥ୍ୟ ବାଣ୍ଟିବାକୁ ମନା କରେ |
http://crimeflare.eu.org
```

ଏହା ଗୋପନୀୟତା ନୀତିର ଏକ ଉଦାହରଣ ଯେଉଁଥିରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଶବ୍ଦ ନାହିଁ |
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର ନିଜସ୍ୱ ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ଅଛି |
[କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଡକ୍ସସିଂ ଲୋକଙ୍କୁ ଭଲ ପାଏ |](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ୱେବସାଇଟ୍ ର ସାଇନ୍ ଅପ୍ ଫର୍ମ ପାଇଁ ଏଠାରେ ଏକ ଉତ୍ତମ ଉଦାହରଣ |
AFAIK, ଶୂନ୍ୟ ୱେବସାଇଟ୍ ଏହା କରନ୍ତୁ | ଆପଣ ସେମାନଙ୍କୁ ବିଶ୍ୱାସ କରିବେ କି?

```
“XYZ ପାଇଁ ସାଇନ୍ ଅପ୍” କ୍ଲିକ୍ କରି, ଆପଣ ଆମର ସେବା ସର୍ତ୍ତାବଳୀ ଏବଂ ଗୋପନୀୟତା ବିବୃତ୍ତିରେ ରାଜି ହୁଅନ୍ତି |
କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ସହିତ ଆପଣ ଆପଣଙ୍କର ତଥ୍ୟ ଅଂଶୀଦାର କରିବାକୁ ମଧ୍ୟ ରାଜି ହୁଅନ୍ତି ଏବଂ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର ଗୋପନୀୟତା ବିବୃତ୍ତିରେ ମଧ୍ୟ ରାଜି ହୁଅନ୍ତି |
ଯଦି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଆପଣଙ୍କର ସୂଚନା ଲିକ୍ କରେ କିମ୍ବା ଆପଣଙ୍କୁ ଆମର ସର୍ଭର ସହିତ ସଂଯୋଗ କରିବାକୁ ଦେବ ନାହିଁ, ଏହା ଆମର ଦୋଷ ନୁହେଁ | [*]

[ ସାଇନ୍ ଅପ୍ କରନ୍ତୁ ] [ ମୁଁ ସହମତ ନୁହେଁ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- ସେମାନଙ୍କର ସେବା ବ୍ୟବହାର ନକରିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ | ମନେରଖ ଯେ ତୁମେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ଦ୍ୱାରା ଦେଖୁଛ |
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ଅନ୍ୟ ୱେବସାଇଟ୍ ପାଇଁ ଖୋଜ | ଇଣ୍ଟରନେଟରେ ବିକଳ୍ପ ଏବଂ ସୁବିଧା ଅଛି!

- ଦ friends ନନ୍ଦିନରେ ଟୋର ବ୍ୟବହାର କରିବାକୁ ତୁମ ସାଙ୍ଗମାନଙ୍କୁ ବିଶ୍ୱାସ କର |
  - ଅଜ୍ଞାତତା ଖୋଲା ଇଣ୍ଟରନେଟର ମାନକ ହେବା ଉଚିତ୍!
  - [ଧ୍ୟାନ ଦିଅନ୍ତୁ ଯେ ଟୋର ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ଏହି ପ୍ରକଳ୍ପକୁ ନାପସନ୍ଦ କରେ |](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଆଡ୍-ଅନ୍ |
</summary>

- ଯଦି ଆପଣଙ୍କର ବ୍ରାଉଜର୍ ହେଉଛି ଫାୟାରଫକ୍ସ, ଟୋର ବ୍ରାଉଜର, କିମ୍ବା ଅନ୍ଗୋଗଲ୍ କ୍ରୋମିୟମ୍ ନିମ୍ନରେ ଏହି ଆଡ-ଅନଗୁଡ଼ିକ ମଧ୍ୟରୁ ଗୋଟିଏ ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ |
  - ଯଦି ଆପଣ ଅନ୍ୟ ନୂତନ ଆଡ୍-ଅନ୍ ଯୋଡିବାକୁ ଚାହାଁନ୍ତି ତେବେ ପ୍ରଥମେ ଏହା ବିଷୟରେ ପଚାରନ୍ତୁ |


| ନାମ | ବିକାଶକାରୀ | ସମର୍ଥନ | ଅବରୋଧ କରିପାରିବ | | ସୂଚିତ କରିପାରିବ | | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ହଁ**     | **ହଁ**     |  **ହଁ** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ନା     | **ହଁ**     |  **ହଁ** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ନା     | **ହଁ**     |  **ହଁ** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ହଁ**     | **ହଁ**     |  ନା |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ହଁ**     | **ହଁ**     |  ନା |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ନା     | **ହଁ**     |  ନା |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ନା     | **ହଁ**     |  ନା |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ନା     | **ହଁ**     |  ନା |


- "ଡିସେଣ୍ଟ୍ରାଲେସ୍" "CDNJS (କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍)" ସହିତ ସଂଯୋଗ ବନ୍ଦ କରିପାରିବ |
  - ଏହା ଅନେକ ଅନୁରୋଧକୁ ନେଟୱାର୍କରେ ପହଞ୍ଚିବାରେ ବାରଣ କରିଥାଏ, ଏବଂ ସାଇଟଗୁଡିକ ଭାଙ୍ଗିବା ପାଇଁ ସ୍ଥାନୀୟ ଫାଇଲଗୁଡ଼ିକୁ ସେବା କରିଥାଏ |
  - ଠିକାଦାର ଉତ୍ତର ଦେଲେ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [ଆପଣ ମଧ୍ୟ ଆପଣଙ୍କର ସାର୍ଟିଫିକେଟ୍ ପ୍ରାଧିକରଣ (CA) ରୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସାର୍ଟିଫିକେଟ୍ ଅପସାରଣ କିମ୍ବା ଅବିଶ୍ୱାସ କରିପାରିବେ |](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ୱେବସାଇଟ୍ ମାଲିକ / ୱେବ୍ ଡେଭଲପର୍ |
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସମାଧାନ, ଅବଧି ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ ନାହିଁ |
  - ଆପଣ ଏହାଠାରୁ ଭଲ କରିପାରିବେ, ଠିକ୍? [କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସବସ୍କ୍ରିପସନ୍, ଯୋଜନା, ଡୋମେନ୍, କିମ୍ବା ଆକାଉଣ୍ଟକୁ କିପରି ଅପସାରଣ କରାଯିବ ତାହା ଏଠାରେ ଅଛି |](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ଅଧିକ ଗ୍ରାହକ ଚାହୁଁଛନ୍ତି କି? ଆପଣ କଣ କରିବେ ଜାଣନ୍ତି | ସୂଚନା ହେଉଛି "ଉପର ରେଖା" |
  - [ନମସ୍କାର, ଆପଣ ଲେଖିଛନ୍ତି "ଆମେ ଆପଣଙ୍କର ଗୋପନୀୟତାକୁ ଗମ୍ଭୀରତାର ସହ ନେଉଛୁ" କିନ୍ତୁ ମୁଁ "ତ୍ରୁଟି 403 ନିଷେଧ ବେନାମୀ ପ୍ରକ୍ସି ଅନୁମୋଦିତ ନୁହେଁ" ପାଇଲି |](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ଆପଣ କାହିଁକି Tor କିମ୍ବା VPN କୁ ଅବରୋଧ କରୁଛନ୍ତି? ଏବଂ ଆପଣ କାହିଁକି ଅସ୍ଥାୟୀ ଇମେଲଗୁଡିକୁ ଅବରୋଧ କରୁଛନ୍ତି?

![](../image/anonexist.jpg)

- କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାର କରିବା ଦ୍ a ାରା ଅଘଟଣ ହେବାର ସମ୍ଭାବନା ବ .ିବ | ଯଦି ଆପଣଙ୍କର ସର୍ଭର ଡାଉନ୍ ଅଛି କିମ୍ବା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଡାଉନ୍ ଅଛି ତେବେ ପରିଦର୍ଶକମାନେ ଆପଣଙ୍କର ୱେବସାଇଟ୍ କୁ ପ୍ରବେଶ କରିପାରିବେ ନାହିଁ |
  - [ଆପଣ ପ୍ରକୃତରେ ଭାବିଛନ୍ତି କି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କେବେ ତଳକୁ ଯାଏ ନାହିଁ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- ଆପଣଙ୍କର "API ସେବା", "ସଫ୍ଟୱେର୍ ଅପଡେଟ୍ ସର୍ଭର" କିମ୍ବା "RSS ଫିଡ୍" କୁ ପ୍ରକ୍ସି କରିବାକୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାର କରିବା ଆପଣଙ୍କ ଗ୍ରାହକଙ୍କୁ କ୍ଷତି ପହଞ୍ଚାଇବ | ଜଣେ ଗ୍ରାହକ ଆପଣଙ୍କୁ ଡାକି କହିଲେ "ମୁଁ ଆଉ ଆପଣଙ୍କର API ବ୍ୟବହାର କରିପାରିବି ନାହିଁ", ଏବଂ କ’ଣ ହେଉଛି ତାହା ଆପଣଙ୍କର ଧାରଣା ନାହିଁ | କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଆପଣଙ୍କ ଗ୍ରାହକଙ୍କୁ ଚୁପଚାପ୍ ଅବରୋଧ କରିପାରିବ | ଆପଣ ଭାବୁଥିବେ ଏହା ଠିକ ଅଛି କି?
  - ସେଠାରେ ଅନେକ RSS ରିଡର୍ କ୍ଲାଏଣ୍ଟ ଏବଂ RSS ରିଡର୍ ଅନ୍ଲାଇନ୍ ସେବା ଅଛି | ଯଦି ଆପଣ ଲୋକମାନଙ୍କୁ ସବସ୍କ୍ରାଇବ କରିବାକୁ ଅନୁମତି ଦେଉ ନାହାଁନ୍ତି ତେବେ ଆପଣ RSS ଫିଡ୍ କାହିଁକି ପ୍ରକାଶ କରୁଛନ୍ତି?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- ଆପଣ HTTPS ସାର୍ଟିଫିକେଟ୍ ଆବଶ୍ୟକ କରନ୍ତି କି? "ଚାଲ ଏନକ୍ରିପ୍ଟ" ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ କିମ୍ବା ଏହାକୁ କେବଳ CA କମ୍ପାନୀରୁ କିଣନ୍ତୁ |

- ଆପଣ DNS ସର୍ଭର ଆବଶ୍ୟକ କରନ୍ତି କି? ଆପଣଙ୍କର ନିଜ ସର୍ଭର ସେଟ୍ ଅପ୍ କରିପାରିବେ ନାହିଁ? ସେମାନଙ୍କ ବିଷୟରେ କିପରି?: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (ଯଦି ଆପଣ TOR ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି ତେବେ ଆପଣଙ୍କର ଖାତା ବିଲୋପ କରନ୍ତୁ |)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- ହୋଷ୍ଟିଂ ସେବା ଖୋଜୁଛ? କେବଳ ମାଗଣା? ସେମାନଙ୍କ ବିଷୟରେ କିପରି?: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ପାଇଁ ବିକଳ୍ପ |](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- ଆପଣ "cloudflare-ipfs.com" ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି କି? [କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ IPFS ଖରାପ ବୋଲି ଆପଣ ଜାଣନ୍ତି କି?](../PEOPLE.md)

- ୱେବ୍ ଆପ୍ଲିକେସନ୍ ଫାୟାରୱାଲ୍ ଯେପରିକି OWASP ଏବଂ Fail2Ban କୁ ଆପଣଙ୍କର ସର୍ଭରରେ ସଂସ୍ଥାପନ କରନ୍ତୁ ଏବଂ ଏହାକୁ ସଠିକ୍ ଭାବରେ ବିନ୍ୟାସ କରନ୍ତୁ |
  - ଟୋର ଅବରୋଧ କରିବା ଏକ ସମାଧାନ ନୁହେଁ | କେବଳ ଛୋଟ ଖରାପ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ପାଇଁ ସମସ୍ତଙ୍କୁ ଦଣ୍ଡ ଦିଅ ନାହିଁ |

- "କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ୱାର୍ପ" ଉପଭୋକ୍ତାମାନଙ୍କୁ ଆପଣଙ୍କର ୱେବସାଇଟ୍ କୁ ପ୍ରବେଶ କରିବାକୁ ପୁନ ir ନିର୍ଦ୍ଦେଶ କିମ୍ବା ଅବରୋଧ କରନ୍ତୁ | ଏବଂ ଯଦି ତୁମେ ପାରିବ ଏକ କାରଣ ପ୍ରଦାନ କର |

> IP ତାଲିକା |: "[କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର ବର୍ତ୍ତମାନର IP ପରିସର |](cloudflare_inc/)"

> A: ସେମାନଙ୍କୁ କେବଳ ଅବରୋଧ କରନ୍ତୁ |

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: ଚେତାବନୀ ପୃଷ୍ଠାକୁ ପୁନ ir ନିର୍ଦ୍ଦେଶ କରନ୍ତୁ |

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- ଯଦି ଆପଣ ସ୍ୱାଧୀନତା ଉପରେ ବିଶ୍ୱାସ କରନ୍ତି ଏବଂ ଅଜ୍ onymous ାତ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କୁ ସ୍ୱାଗତ କରନ୍ତି ତେବେ ଟୋର ପିଆଜ ସେବା କିମ୍ବା I2P ଇନସାଇଟ କରନ୍ତୁ |

- ଅନ୍ୟ କ୍ଲିନେଟ / ଟୋର ଡୁଆଲ୍ ୱେବସାଇଟ୍ ଅପରେଟରମାନଙ୍କଠାରୁ ପରାମର୍ଶ ମାଗନ୍ତୁ ଏବଂ ଅଜ୍ଞାତ ବନ୍ଧୁ ସୃଷ୍ଟି କରନ୍ତୁ!

</details>

------

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ସଫ୍ଟୱେର୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀ |
</summary>


- ଡିସକର୍ଡ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାର କରୁଛି | ବିକଳ୍ପଗୁଡିକ? ଆମେ ସୁପାରିଶ କରୁ | [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ବ୍ରିଆର୍ ଟୋର ଡେମନ୍ ଅନ୍ତର୍ଭୂକ୍ତ କରେ ତେଣୁ ଆପଣଙ୍କୁ ଅର୍ବଟ୍ ସଂସ୍ଥାପନ କରିବାକୁ ପଡିବ ନାହିଁ |
  - Qwtch ଡେଭଲପର୍ସ, ଖୋଲା ଗୋପନୀୟତା, ବିନା ବିଜ୍ଞପ୍ତିରେ ସେମାନଙ୍କ git ସେବାରୁ stop_cloudflare ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ବିଲୋପ କଲେ |

- ଯଦି ଆପଣ ଡେବିୟାନ୍ GNU / Linux, କିମ୍ବା ଯେକ any ଣସି ଡେରିଭେଟିଭ୍ ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତି, ସବସ୍କ୍ରାଇବ କରନ୍ତୁ |: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). ଏବଂ ଯଦି ତୁମେ ପାରିବ, ପ୍ୟାଚ୍ ଯାଞ୍ଚ କରିବାରେ ସାହାଯ୍ୟ କର, ଏବଂ ଏହାକୁ ଗ୍ରହଣ କରିବା ଉଚିତ କି ନୁହେଁ ରକ୍ଷକଙ୍କୁ ସଠିକ୍ ସିଦ୍ଧାନ୍ତରେ ଆସିବାକୁ ସାହାଯ୍ୟ କର |

- ସର୍ବଦା ଏହି ବ୍ରାଉଜର୍ଗୁଡ଼ିକୁ ସୁପାରିଶ କରନ୍ତୁ |

| ନାମ | ବିକାଶକାରୀ | ସମର୍ଥନ | ମନ୍ତବ୍ୟ ଦିଅନ୍ତୁ | |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


ଅନ୍ୟ ସଫ୍ଟୱେର୍ ର ଗୋପନୀୟତା ଅସମ୍ପୂର୍ଣ୍ଣ ଅଟେ | ଏହାର ଅର୍ଥ ନୁହେଁ ଯେ ଟୋର ବ୍ରାଉଜର୍ “ସିଦ୍ଧ” ଅଟେ |
ଇଣ୍ଟରନେଟ୍ ଏବଂ ଟେକ୍ନୋଲୋଜିରେ 100% ସୁରକ୍ଷିତ କିମ୍ବା 100% ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ନାହିଁ |

- ଟୋର ବ୍ୟବହାର କରିବାକୁ ଚାହୁଁନାହାଁନ୍ତି କି? ଆପଣ ଟୋର ଡେମନ୍ ସହିତ ଯେକ any ଣସି ବ୍ରାଉଜର୍ ବ୍ୟବହାର କରିପାରିବେ |
  - [ଧ୍ୟାନ ଦିଅନ୍ତୁ ଯେ ଟୋର ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ ଏହାକୁ ପସନ୍ଦ କରେ ନାହିଁ |](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ଯଦି ଆପଣ ଏହା କରିବାକୁ ସକ୍ଷମ ତେବେ ଟୋର ବ୍ରାଉଜର ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ |
- [ଟୋର ସହିତ କ୍ରୋମିୟମ୍ କିପରି ବ୍ୟବହାର କରିବେ |](../subfiles/chromium_tor.md)


ଅନ୍ୟ ସଫ୍ଟୱେର୍ ର ଗୋପନୀୟତା ବିଷୟରେ ଆଲୋଚନା କରିବା |

- [ଯଦି ଆପଣ ପ୍ରକୃତରେ ଫାୟାରଫକ୍ସ ବ୍ୟବହାର କରିବା ଆବଶ୍ୟକ କରନ୍ତି, “ଫାୟାରଫକ୍ସ ESR” ବାଛନ୍ତୁ |](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ଫାୟାରଫକ୍ସ - ସ୍ପାଏୱେର୍ ୱାଚଡଗ୍ |](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ଫାୟାରଫକ୍ସ ମୁକ୍ତ ବକ୍ତବ୍ୟକୁ ପ୍ରତ୍ୟାଖ୍ୟାନ କରେ, ମୁକ୍ତ ବକ୍ତବ୍ୟକୁ ନିଷେଧ କରେ |](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ଡାଉନଭୋଟ୍ | ଲାଗୁଛି ଯେ ଏକ ସଫ୍ଟୱେର୍ କମ୍ପାନୀକୁ ରହିବାକୁ ଲାଗୁଛି ... ସଫ୍ଟୱେର୍ ଆଜିକାଲି ବହୁତ ଅଧିକ |"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ଆ h, ଫାୟାରଫକ୍ସ ମୋତେ ମୋର URL ବାର୍ ରେ ପ୍ରାୟୋଜିତ ଲିଙ୍କ୍ କାହିଁକି ଦେଖାଉଛି?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [ମୋଜିଲା - ଶୟତାନ ଅବତାର |](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [ମନେରଖନ୍ତୁ, ମୋଜିଲା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସେବା ବ୍ୟବହାର କରୁଛି |](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [ସେମାନେ ମଧ୍ୟ ସେମାନଙ୍କ ଉତ୍ପାଦରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର DNS ସେବା ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି |](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [ମୋଜିଲା ଆନୁଷ୍ଠାନିକ ଭାବେ ଏହି ଟିକେଟ୍ ପ୍ରତ୍ୟାଖ୍ୟାନ କରିଥିଲେ।](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ଫାୟାରଫକ୍ସ ଫୋକସ୍ ଏକ ପରିହାସ |](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [ଟେଲିମେଟ୍ରି ବନ୍ଦ କରିବାକୁ ସେମାନେ ପ୍ରତିଶୃତି ଦେଇଥିଲେ କିନ୍ତୁ ସେମାନେ ଏହାକୁ ବଦଳାଇଲେ |](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk ଡେଭଲପର୍ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ଭଲ ପାଆନ୍ତି |](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [ପାଲ୍ ଚନ୍ଦ୍ରର ଆର୍କାଇଭ୍ ସର୍ଭର 18 ମାସ ପାଇଁ ମାଲୱେର୍ ହ୍ୟାକ୍ କରି ବିସ୍ତାର କରିଥିଲା ​​|](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - ସେ ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କୁ ମଧ୍ୟ ଘୃଣା କରନ୍ତି | - "[ଏହାକୁ ଟୋର ପ୍ରତି ଶତ୍ରୁ ହେବାକୁ ଦିଅ | ମୁଁ ଭାବୁଛି ଅଧିକାଂଶ ସାଇଟ୍ ଏହାର ଅତ୍ୟଧିକ ଅପବ୍ୟବହାର କାରକକୁ ବିଚାର କରି ଟୋର ପ୍ରତି ଶତ୍ରୁ ହେବା ଉଚିତ୍ |](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [ୱାଟରଫକ୍ସରେ ଘୋର "ଫୋନ୍ ହୋମ୍" ସମସ୍ୟା ରହିଛି |](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ଗୁଗୁଲ୍ କ୍ରୋମ୍ ହେଉଛି ଏକ ଗୁପ୍ତଚର |](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ଗୁଗୁଲ୍ ଆପଣଙ୍କର କାର୍ଯ୍ୟକଳାପକୁ ପ୍ରୋଫାଇଲ୍ କରେ |](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare ଆଇରନ୍ ବହୁତ ଫୋନ୍ ଘର ସଂଯୋଗ କରେ |](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ଏହା ଗୁଗୁଲ୍ ଡୋମେନ୍ ସହିତ ମଧ୍ୟ ସଂଯୋଗ ହୁଏ |

- [ସାହସୀ ବ୍ରାଉଜର୍ ହ୍ it ାଇଟଲିଷ୍ଟ ଫେସବୁକ୍ / ଟ୍ୱିଟର ଟ୍ରାକର୍ସ |](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ଏଠାରେ ଅଧିକ ସମସ୍ୟା ଅଛି |](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ବିନାନ୍ସ ଆଫିଲିଏଟ୍ ID |](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [ମାଇକ୍ରୋସଫ୍ଟ ଏଜ୍ ଫେସବୁକ୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ପଛରେ ଫ୍ଲାସ୍ କୋଡ୍ ଚଲାଇବାକୁ ଦେଇଥାଏ |](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ଭିଭାଲଡି ଆପଣଙ୍କର ଗୋପନୀୟତାକୁ ସମ୍ମାନ କରେ ନାହିଁ |](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ଅପେରା ସ୍ପାଏୱେୟାର ସ୍ତର: ଅତ୍ୟଧିକ ଉଚ୍ଚ |](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [ଆପଣ ଆଦ iOS iOS ବ୍ୟବହାର କରିବା ଉଚିତ୍ ନୁହେଁ, ମୁଖ୍ୟତ it ଏହା ମାଲୱେର୍ ଅଟେ |](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ତେଣୁ ଆମେ କେବଳ ଟେବୁଲ୍ ଉପରେ ସୁପାରିଶ କରୁ | ଆଉ କିଛି ନୁହେଁ।

</details>

------

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ମୋଜିଲା ଫାୟାରଫକ୍ସ ବ୍ୟବହାରକାରୀ |
</summary>


- "ଫାୟାରଫକ୍ସ ନାଇଟ୍ଲି" ଅପ୍ଟ-ଆଉଟ୍ ପଦ୍ଧତି ବିନା ମୋଜିଲା ସର୍ଭରକୁ ଡିବଗ୍ ସ୍ତରୀୟ ସୂଚନା ପଠାଇବ |
  - [ମୋଜିଲା ସର୍ଭରଗୁଡ଼ିକ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି |](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- ମୋଜିଲା ସର୍ଭର ସହିତ ସଂଯୋଗ ହେବା ପାଇଁ ଫାୟାରଫକ୍ସକୁ ବାରଣ କରିବା ସମ୍ଭବ ଅଟେ |
  - [ମୋଜିଲ୍ଲାର ପଲିସି-ଟେମ୍ପଲେଟ୍ ଗାଇଡ୍ |](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ମନେରଖନ୍ତୁ ଏହି କ ick ଶଳ ପରବର୍ତ୍ତୀ ସଂସ୍କରଣରେ କାମ ବନ୍ଦ କରିପାରେ କାରଣ ମୋଜିଲା ନିଜକୁ ଧଳା ତାଲିକା କରିବାକୁ ପସନ୍ଦ କରନ୍ତି |
  - ସେମାନଙ୍କୁ ସମ୍ପୂର୍ଣ୍ଣ ରୂପେ ଅବରୋଧ କରିବା ପାଇଁ ଫାୟାରୱାଲ ଏବଂ DNS ଫିଲ୍ଟର ବ୍ୟବହାର କରନ୍ତୁ |

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାର ନକରିବାକୁ ମୋଜିଲା ଟ୍ରାକରରେ ଏକ ବଗ୍ ରିପୋର୍ଟ କରନ୍ତୁ |~~ ବଗିଜିଲା ଉପରେ ଏକ ବଗ୍ ରିପୋର୍ଟ ଥିଲା | ଅନେକ ଲୋକ ସେମାନଙ୍କର ଚିନ୍ତାଧାରା ପୋଷ୍ଟ କରିଥିଲେ, ତଥାପି 2018 ରେ ବଗ୍ ଆଡମିନ୍ ଦ୍ୱାରା ଲୁଚି ରହିଥିଲା ​​|

- ଆପଣ ଫାୟାରଫକ୍ସରେ DoH କୁ ଅକ୍ଷମ କରିପାରିବେ |
  - [ଫାୟାରଫକ୍ସର ଡିଫଲ୍ଟ DNS ପ୍ରଦାନକାରୀ ପରିବର୍ତ୍ତନ କରନ୍ତୁ |](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [ଯଦି ଆପଣ ଅଣ- ISP DNS ବ୍ୟବହାର କରିବାକୁ ଚାହାଁନ୍ତି, ତେବେ OpenNIC Tier2 DNS ସେବା କିମ୍ବା କ any ଣସି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ DNS ସେବା ବ୍ୟବହାର କରିବାକୁ ଚିନ୍ତା କରନ୍ତୁ |](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS ସହିତ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ଅବରୋଧ କରନ୍ତୁ | [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- ଆପଣ Tor କୁ DNS ରିଜୋଲଭର ଭାବରେ ବ୍ୟବହାର କରିପାରିବେ | [ଯଦି ତୁମେ ଟୋର ବିଶେଷଜ୍ଞ ନୁହଁ, ଏଠାରେ ପ୍ରଶ୍ନ ପଚାର |](https://tor.stackexchange.com/)

> **କିପରି?**
> 1. ଟୋର ଡାଉନଲୋଡ୍ କରନ୍ତୁ ଏବଂ ଏହାକୁ ଆପଣଙ୍କ କମ୍ପ୍ୟୁଟରରେ ଇନଷ୍ଟଲ୍ କରନ୍ତୁ |
> 2. ଏହି ଲାଇନକୁ "torrc" ଫାଇଲରେ ଯୋଡନ୍ତୁ |
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ଟର୍ ପୁନ Rest ଆରମ୍ଭ କରନ୍ତୁ |
> 4. ଆପଣଙ୍କ କମ୍ପ୍ୟୁଟରର DNS ସର୍ଭରକୁ "127.0.0.1" ରେ ସେଟ୍ କରନ୍ତୁ |

</details>

------

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## କାର୍ଯ୍ୟ
</summary>


- କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେୟାରର ବିପଦ ବିଷୟରେ ତୁମ ଚାରିପାଖରେ ଥିବା ଅନ୍ୟମାନଙ୍କୁ କୁହ |

- [ଏହି ସଂଗ୍ରହାଳୟକୁ ଉନ୍ନତ କରିବାରେ ସାହାଯ୍ୟ କରନ୍ତୁ |](http://crimeflare.eu.org)
  - ଉଭୟ ତାଲିକା, ଏହା ବିରୁଦ୍ଧରେ ଯୁକ୍ତି ଏବଂ ସବିଶେଷ ବିବରଣୀ |

- [ଡକ୍ୟୁମେଣ୍ଟ୍ କରନ୍ତୁ ଏବଂ ବହୁତ ସାର୍ବଜନୀନ କରନ୍ତୁ ଯେଉଁଠାରେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ (ଏବଂ ସମାନ କମ୍ପାନୀଗୁଡିକ) ସହିତ ଜିନିଷଗୁଡିକ ଭୁଲ୍ ହୋଇଯାଏ, ଯେତେବେଳେ ଆପଣ ଏହା କରନ୍ତି ଏହି ଭଣ୍ଡାର ବିଷୟରେ ଉଲ୍ଲେଖ କରିବାକୁ ନିଶ୍ଚିତ କରନ୍ତୁ |](http://crimeflare.eu.org) :)

- ଡିଫଲ୍ଟ ଭାବରେ ଟୋର ବ୍ୟବହାର କରୁଥିବା ଅଧିକ ଲୋକଙ୍କୁ ପ୍ରାପ୍ତ କରନ୍ତୁ ଯାହା ଦ୍ they ାରା ସେମାନେ ବିଶ୍ different ର ବିଭିନ୍ନ ଭାଗର ଦୃଷ୍ଟିକୋଣରୁ ୱେବ୍ ଅନୁଭବ କରିପାରିବେ |

- କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରରୁ ବିଶ୍ୱକୁ ମୁକ୍ତ କରିବା ପାଇଁ ଉତ୍ସର୍ଗୀକୃତ ସୋସିଆଲ୍ ମିଡିଆ ଏବଂ ମେଟ୍ ସ୍ପେସ୍ ରେ ଗୋଷ୍ଠୀ ଆରମ୍ଭ କରନ୍ତୁ |

- ଯେଉଁଠାରେ ଉପଯୁକ୍ତ, ଏହି ସଂଗ୍ରହାଳୟରେ ଏହି ଗୋଷ୍ଠୀଗୁଡ଼ିକୁ ଲିଙ୍କ୍ କରନ୍ତୁ - ଗୋଷ୍ଠୀ ଭାବରେ ଏକତ୍ର କାର୍ଯ୍ୟ କରିବା ପାଇଁ ଏହା ଏକ ସ୍ଥାନ ହୋଇପାରେ |

- [ଏକ କ୍ୟାପ୍ ଆରମ୍ଭ କରନ୍ତୁ ଯାହା କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ପାଇଁ ଏକ ଅର୍ଥପୂର୍ଣ୍ଣ ଅଣ କର୍ପୋରେଟ୍ ବିକଳ୍ପ ପ୍ରଦାନ କରିପାରିବ |](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ବିରୋଧରେ ଅତିକମରେ ଏକାଧିକ ସ୍ତରୀୟ ପ୍ରତିରକ୍ଷା ଯୋଗାଇବାରେ ସାହାଯ୍ୟ କରିବାକୁ କ any ଣସି ବିକଳ୍ପ ବିଷୟରେ ଜାଣିବା |

- ଯଦି ଆପଣ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଗ୍ରାହକ, ଆପଣଙ୍କର ଗୋପନୀୟତା ସେଟିଂସମୂହ ସେଟ୍ କରନ୍ତୁ ଏବଂ ସେଗୁଡିକ ଉଲ୍ଲଂଘନ କରିବାକୁ ଅପେକ୍ଷା କରନ୍ତୁ |
  - [ତା’ପରେ ସେମାନଙ୍କୁ ଆଣ୍ଟି-ସ୍ପାମ୍ / ଗୋପନୀୟତା ଉଲ୍ଲଂଘନ ଅଭିଯୋଗରେ ଆଣନ୍ତୁ |](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- ଯଦି ଆପଣ ଯୁକ୍ତରାଷ୍ଟ୍ରରେ ଅଛନ୍ତି ଏବଂ ପ୍ରଶ୍ନର ୱେବସାଇଟ୍ ହେଉଛି ଏକ ବ୍ୟାଙ୍କ କିମ୍ବା ଆକାଉଣ୍ଟାଣ୍ଟ, ତେବେ ଗ୍ରାମ - ଲିଚ୍ - ବ୍ଲିଲି ଆକ୍ଟ, କିମ୍ବା DIsability ଆକ୍ଟ ସହିତ ଆମେରିକୀୟମାନେ ଆଇନଗତ ଚାପ ଆଣିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ ଏବଂ ଆପଣ କେତେ ଦୂର ପର୍ଯ୍ୟନ୍ତ ଆମକୁ ରିପୋର୍ଟ କରନ୍ତୁ | ।

- ଯଦି ୱେବସାଇଟ୍ ଏକ ସରକାରୀ ସାଇଟ୍ ଅଟେ, ତେବେ ଆମେରିକାର ସମ୍ବିଧାନର ପ୍ରଥମ ସଂଶୋଧନ ଅଧୀନରେ ଆଇନଗତ ଚାପ ଆଣିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ |

- ଯଦି ଆପଣ EU ନାଗରିକ, ସାଧାରଣ ତଥ୍ୟ ସୁରକ୍ଷା ନିୟମାବଳୀ ଅନୁଯାୟୀ ଆପଣଙ୍କର ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ସୂଚନା ପଠାଇବାକୁ ୱେବସାଇଟ୍ ସହିତ ଯୋଗାଯୋଗ କରନ୍ତୁ | ଯଦି ସେମାନେ ତୁମ ସୂଚନା ଦେବାକୁ ମନା କରନ୍ତି, ତାହା ହେଉଛି ନିୟମର ଉଲ୍ଲଂଘନ |

- ଯେଉଁ କମ୍ପାନୀଗୁଡିକ ନିଜ ୱେବସାଇଟରେ ସେବା ପ୍ରଦାନ କରିବାକୁ ଦାବି କରନ୍ତି, ସେମାନଙ୍କୁ ଗ୍ରାହକ ସୁରକ୍ଷା ସଂଗଠନ ଏବଂ ବିବିବିକୁ “ମିଥ୍ୟା ବିଜ୍ଞାପନ” ଭାବରେ ରିପୋର୍ଟ କରିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ | କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ୱେବସାଇଟ୍ ଗୁଡିକ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସର୍ଭର ଦ୍ୱାରା ପରିବେଷଣ କରାଯାଏ |

- [ଆମେରିକାର ପ୍ରସଙ୍ଗରେ ଆଇଟିୟୁ ପରାମର୍ଶ ଦେଇଛି ଯେ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେୟାର ଯଥେଷ୍ଟ ବଡ ହେବାକୁ ଲାଗୁଛି ଯେ ଆଣ୍ଟିଟ୍ରଷ୍ଟ ଆଇନ ସେମାନଙ୍କ ଉପରେ ପଡିପାରେ।](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- ଏହା କଳ୍ପନା କରାଯାଇପାରେ ଯେ GNU GPL ସଂସ୍କରଣ 4 ଏହିପରି ସେବା ପଛରେ ଉତ୍ସ କୋଡ୍ ସଂରକ୍ଷଣ ବିରୁଦ୍ଧରେ ଏକ ବ୍ୟବସ୍ଥା ଅନ୍ତର୍ଭୂକ୍ତ କରିପାରେ, ସମସ୍ତ GPLv4 ଏବଂ ପରବର୍ତ୍ତୀ ପ୍ରୋଗ୍ରାମଗୁଡିକ ପାଇଁ ଆବଶ୍ୟକ କରେ ଯାହା ଅନ୍ତତ least ପକ୍ଷେ ଉତ୍ସ କୋଡ୍ ଏକ ମାଧ୍ୟମ ମାଧ୍ୟମରେ ଉପଲବ୍ଧ ହୋଇଥାଏ ଯାହା ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କୁ ଭେଦ କରେ ନାହିଁ |

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### ମନ୍ତବ୍ୟଗୁଡିକ

```
ପ୍ରତିରୋଧରେ ସବୁବେଳେ ଭରସା ଥାଏ |

ପ୍ରତିରୋଧ ଉର୍ବର ଅଟେ |

ଏପରିକି କେତେକ ଗା er ଼ ଫଳାଫଳ ମଧ୍ୟ ଆସେ, ପ୍ରତିରୋଧର କାର୍ଯ୍ୟ ଆମକୁ ଡିଷ୍ଟୋପିକ୍ ସ୍ଥିତିକୁ ଅସ୍ଥିର କରିବାକୁ ଜାରି ରଖେ |

ବାଧା ଦେବା!
```

```
କିଛି ଦିନ ହେବ, ଆପଣ ବୁ understand ିବେ ଆମେ କାହିଁକି ଏହା ଲେଖିଲୁ |
```

```
ଏହି ବିଷୟରେ ଭବିଷ୍ୟତବାଦୀ କିଛି ନାହିଁ | ଆମେ ପୂର୍ବରୁ ହାରିଯାଇଛୁ |
```

### ବର୍ତ୍ତମାନ, ତୁମେ ଆଜି କ’ଣ କଲ?


![](../image/stopcf.jpg)
